<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Seguriactiva</title><link href="https://juananromero.github.io/" rel="alternate"></link><link href="https://juananromero.github.io/feeds/all-en.atom.xml" rel="self"></link><id>https://juananromero.github.io/</id><updated>2020-04-18T10:20:00+02:00</updated><subtitle>Nuevas Tecnologías y Ciberseguridad</subtitle><entry><title>Reciprocidad y Transparencia en la Recogida de Datos de Ciudadanos</title><link href="https://juananromero.github.io/reciprocidad-y-transparencia" rel="alternate"></link><published>2020-04-18T10:20:00+02:00</published><updated>2020-04-18T10:20:00+02:00</updated><author><name>Juan A. Romero</name></author><id>tag:juananromero.github.io,2020-04-18:/reciprocidad-y-transparencia</id><summary type="html">&lt;p&gt;Sobre la reciprocidad y transparencia que debe existir en la recogida de datos de&amp;nbsp;ciudadanos&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;img style="float: left; margin-right: 10px;" src="https://juananromero.github.io/images/lupa.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si el gobierno o cualquier institución recogen nuestros datos personales, en la misma medida debe haber total transparencia sobre qué datos se recogen, para qué se recogen, quién o quiénes los van a procesar, y hasta cuándo se van a mantener estos datos, ya que lo lógico es que terminado el proyecto para el que se recogieron dichos datos, dichos datos se borren. De otro modo se corre el peligro de que esos datos sean utilizados o comerciados para otros fines que pueden llegar a ser perjudiciales para la&amp;nbsp;ciudadanía.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por otro lado, en la misma medida que el gobierno (o una institución o una empresa) recoge nuestros datos, nosotros también deberíamos poder recoger datos sobre ellos, sobre todo del gobierno. Debería haber total transparencia y aquí debe existir un &lt;strong&gt;principio de reciprocidad&lt;/strong&gt;. Es curioso ver como empresas toman datos hasta del más mínimo detalle de nuestras vidas pero luego a nosotros se nos dificulta la obtención de información básica sobre las actividades que realizan las empresas amparadas en el secreto profesional, competencia desleal,&amp;nbsp;etc. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sobre todo a nivel de administración pública y gobiernos: hoy hay infinidad de mecanismos para que el ciudadano esté totalmente&amp;nbsp;informado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nuestos datos personales son algo muy sensible ya que de ellos se deduce fácilmente nuestros hábitos y costumbres, nuestra salud, nuestra psicología, nuestra ideología, etc. Y esta información no cabe ninguna duda de que puede ser utilizada contra nosotros por cualquiera que acceda a&amp;nbsp;ella.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Artículo 18 de la Constitución Española de&amp;nbsp;1978.&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Se garantiza el derecho al honor, a la intimidad personal y familiar y a la propia&amp;nbsp;imagen.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;El domicilio es inviolable. Ninguna entrada o registro podrá hacerse en él sin consentimiento del titular o resolución judicial, salvo en caso de flagrante&amp;nbsp;delito.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Se garantiza el secreto de las comunicaciones y, en especial, de las postales, telegráficas y telefónicas, salvo resolución&amp;nbsp;judicial.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;La ley limitará el uso de la informática para garantizar el honor y la intimidad personal y familiar de los ciudadanos y el pleno ejercicio de sus&amp;nbsp;derechos.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</content><category term="Privacidad"></category></entry></feed>