<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Seguriactiva</title><link href="https://juananromero.github.io/" rel="alternate"></link><link href="https://juananromero.github.io/feeds/all-en.atom.xml" rel="self"></link><id>https://juananromero.github.io/</id><updated>2020-04-18T10:20:00+02:00</updated><subtitle>Nuevas Tecnologías y Ciberseguridad</subtitle><entry><title>Reciprocidad y Transparencia en la Recogida de Datos de Ciudadanos</title><link href="https://juananromero.github.io/reciprocidad-y-transparencia" rel="alternate"></link><published>2020-04-18T10:20:00+02:00</published><updated>2020-04-18T10:20:00+02:00</updated><author><name>Juan A. Romero</name></author><id>tag:juananromero.github.io,2020-04-18:/reciprocidad-y-transparencia</id><summary type="html">&lt;p&gt;Sobre la reciprocidad y transparencia que debe existir en la recogida de datos de&amp;nbsp;ciudadanos&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;img style="float: left; margin-right: 10px;" src="https://juananromero.github.io/images/lupa.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si el gobierno o cualquier institución recogen nuestros datos personales, en la misma medida debe haber total transparencia sobre qué datos se recogen,  para qué se recogen, quién o quiénes los van a procesar, y hasta cuándo se van a mantener estos datos, ya que lo lógico es que terminado el proyecto para el que se recogieron dichos datos, se borren&amp;nbsp;todos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En la misma medida que el gobierno (o una institución o una empresa) recoge nuestros datos, nosotros debemos recoger datos de ellos, debe haber total transparencia en ello y aquí debe existir un principio de reciprocidad o se corre el peligro de que esos datos sean utilizados o comerciados para otros fines que pueden llegar a ser perjudiciales para los ciudadanos. Hoy hay infinidad de mecanismos para que el ciudadano esté totalmente informado de lo que hacen sus gobiernos en estos y en otros&amp;nbsp;asuntos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nuestos datos personales son algo muy sensible ya que de ellos se deduce fácilmente nuestros hábitos y costumbres, nuestra psicología, nuestra ideología, etc. Y esta información no cabe ninguna duda de que puede ser utilizada contra nosotros por cualquiera que acceda a&amp;nbsp;ella.&lt;/p&gt;</content><category term="Inicio"></category></entry></feed>